頭先香港VS完場之後, 有伊朗人舉banner 「BLUE GIRL DIED」, 原來係伊朗有個女仔自焚...

因為伊朗禁女人睇波, 但有個女人扮男入場睇波
比人捉到告佢,
之後(9月9日)佢自焚抗議, 90%燒傷
今日(9月10日) 死亡

所以國際關注真係好緊要
伊朗都係鬼國, 要黎香港舉牌

但香港好似未有報呢單新聞?

【世盃外】家鄉女球迷自焚抗議禁足球場 伊朗隊長作客港足前聲援平權

亞洲「一哥」伊朗隊明晚於世界盃亞洲區外圍賽作客港足前，隊長索查在社交平台聲援早前因闖入球賽被判監、其後自焚抗議的女球迷。國際足協亦對伊朗足總發出最後通牒，要求伊朗在10月前准許女球迷觀看男子球賽，否則或面臨禁賽。

外號「莎拉」的29歲女球迷，因早前喬裝進入一場男子足球賽，被即場拘捕後被判監半年，莎拉其後在伊朗首都德黑蘭一個球場外自焚抗議，引致身體九成燒傷，情况危殆。此事於當地引起關注，不少人向國際足協要求伊朗足總對此負責，多名伊朗隊球星亦有響應。

現於香港備戰的伊朗隊隊長索查，亦作出聲援：「這種以往對女性的限制仍存在，令我們感到震驚，下一代亦必定對現時女性被禁足體育場館感到驚訝。這種限制源於過去腐朽、令人作嘔的思想，將不容於下一代。」

伊朗隊是現時少數仍禁止女性進入男子體育賽場的國家，惟此舉有違國際足協規例；根據國際足協規例，任何人不應因性別、宗教等原因受歧視。國際足協已要求伊朗足總10月前取消禁足規定，否則將禁止伊朗隊參與所有國際賽事。

伊朗女足球迷自焚傷重不治
10/9/2019 17:41
伊朗一名女足球迷, 自焚後傷重不治.
當地傳媒報道, 30歲女事主在二月試圖進入球場, 觀看心愛球隊的比賽, 違反禁止女性進入足球場的法例, 據報她獲悉可能因此被判監半年後, 上星期在法院外自焚受傷, 經搶救後最不治. 報道指, 法庭至今未就案件作出裁決.

香港今日無人提過

我地都要關注多d 國際人權 connect哂所有人對抗暴政!!

最恐怖係, 自焚咁大件事, 一張相/片都無流出

伊朗真係鬼國

推

另一位居港伊朗女球迷說，她很清楚香港示威的情況，不是想像中危險：「我知道香港人最重視旅遊業，現時大約有40%遊客下跌，大家都很擔心這點。但這裡的示威情況不是想像中可怕，如果是伊朗有類似情況，早有100人左右死亡了。」

另一位女球迷也有留意到香港的示威情況，但對於國內有女球迷早前自焚以抗議法庭判決的新聞，她就說不太清楚，未知是否怕禍從口出。

stand with伊朗
我地一齊進化
為民主自由而戰

自己地方都未搞得掂 仲諗住幫 唔係咁大愛呀

同為暴政極權下嘅受害者
我地要一齊努力 減少再有悲劇發生

祝福伊朗女性早日平權
祝各位手足他朝煲底除gear開心相見

唔好彩投胎去咗地獄鬼國
香港人要為自己嘅下一代可以投胎喺文明地方奮鬥

儘管國際足協不斷向伊朗施壓，要求該國解除40年的禁令，讓女性自由入場觀賞下月在首都德黑蘭上演的世盃外分組賽，惟多番爭持下，仍未能落實。有女球迷已等不到這一天，為抗議這不平等條例，自焚身亡。

由於伊朗女性被禁止親身入場觀看球賽，不少女球迷都會喬裝成男子混入賽場，29歲的伊朗女球迷Sahar今年3月亦扮成男相入場，卻被識破而被捕。儘管Sahar之後獲釋，但其後被冠以「未有穿上合適的女性服飾」之罪，或遭判監半年。

有網民以插畫紀念自焚身亡的Sahar，寓意她化成天使，繼續爭取女性球迷入場觀賽的自由。

得知可能入獄，Sahar在法庭外向身上潑汽油並點火自焚，導致全身9成皮膚燒傷，需靠儀器維生，最終不治。Sahar的姊姊表示，妹妹一向患有躁鬱症，被扣押時精神狀況一直變差。得知事件後，伊朗國家隊隊長索查在instagram寫道：「我們為這些針對女性、守舊腐朽的禁忌而震驚，未來的一代，亦會為女性曾被禁進入球場而驚訝。」

iran同支那friend子

關注, connect
又唔係要我地出兵, 我地都無能力

但唔可以咁自私,
我地本身爭取唔係only為自己, 而係民主, 人權, 下一代

政府問題
如果人民係反政府, 係無辜

64 果班中國學生都係好高質

關注多d國際新聞姐 幾時叫你幫

都唔明伊斯蘭國家為咩成日僭建成堆教法岀黎壓迫自己人
希望啲on9法律同推佢既伊朗政府，快啲同中共壽終正寢

解放香港後係咪要幫左維吾爾人先
新疆好慘

伊朗民眾要伊朗體育總會攬炒

同我地心態一樣

係咪叫美國幫拖

大和解時代

莎拉 rip

佢地有叫國際足總幫
國際足總屌過好多次, 但伊朗遲遲未「撤回」禁令

香港人都要支持下佢地

我地又可以逆向咁諗

我地都係因為一場波, 一張banner, 再上網了解伊朗咩事

所以我地每人一分一力都可以好有用!!!

agger

有無人搵到佢地關注既twitter fb ig?

佢地入場睇波笑得好開心喎
有冇舉標語嘅相

所以我地唔可以用國家定義所有野
係個政權仆街, 未必關人民事 (當然好似依家中国主流愚忠例外, 但新疆都好撚慘)

放眼世界所有嘢一樣：弱小的永遠都被強權欺凌。但強權永遠都唔知亦唔會覺醒，世上從來無一個強權係不倒。香港人伊朗人，一齊要加油！

又係個句 呢個世界點可以冇美國
加多一句 TRUMP係上天所揀選

聲援反送中

完場先有
應該有人影左, 我見有D 外國人訪問, 都有D 香港人用英文埋去問

push

伊朗男足今晚作客香港大球場。主場球迷準備將近月香港抗爭的行動帶入球場。與此同時，近日有伊朗民眾加入了「攬炒」行列，要求國際體育組織禁止伊朗體育組織參賽。

觸發部分伊朗人在twitter使用 #BanIRSportsFederations 此hashtag的近因有二。首先，是長期以來備受國際關注的伊朗女性進入球場觀看賽事的權利問題。伊朗當局實行禁止女子到場觀看男子運動比賽多年。在禁令下，不少女球迷只能喬裝成男性入場。今年三月，一名叫Sahar的女子作男性打扮入場觀看本土賽事時被揭發實是女性。她的家人稱Sahar被送到監獄後雖然獲准保釋，但後來得知可能要被判入獄六個月後，她在法院前引火自焚。雖然她暫時保住性命，但醫護人員指她身上九成皮膚燒傷。

消息傳出後，伊朗男足隊長蘇查爾（Masoud Shojaei）和國家隊後衛加夫里（Vouria Ghafouri）均曾在社交媒體聲援女性入場看足球比賽的權利。

廣告

另一件事則是與伊朗堅持不承認以色列國有關。每當有伊朗運動員有機會在國際賽碰上以色列選手，伊朗運動員都有落敗的「義務」，避免與以色列運動員同場較技。但在上個月的世界柔道錦標賽上，伊朗選手Saeid Mollaei稱他自己先後無視伊朗高官和伊朗奧委會會長的指示，即使有機會在決賽與以色列運動員決戰，也繼續全力以赴。Saeid Mollaei最後在四強出局，沒有遇上以色列運動員。但他指由於自己曾拒絕指令，擔心回國後的人身安全。據報他人已在德國並在申請政治庇護。

伊朗政府不讓運動員與以色列選手碰頭，雖然有聲援巴勒斯坦人的意義，但似乎不少伊朗民眾不認同政府有權要求運動員為以巴問題「攬炒」。再加上縱使國際足協早前要求伊朗在上月底前處理女性入場觀看足球賽的問題，但到現時為止只有消息說伊朗將在十月主場對柬埔寨時讓女性入場觀戰。其他國際和本地賽事是否會容許女性入場，暫時仍未有新訊息。而且過去伊朗當局亦曾試過容許少量女性入場看球賽，但最後沒有成為長期措施。

在這兩則消息刺激下，一些伊朗民眾寧願「攬炒」，要求國際體壇制裁伊朗體育總會。

6月9反送中前一個月, 成個連登都係64 學生去遊行果個GIF

如果你覺得成個連登都係左膠咪講囉

我地推推推！要互相支持

完場係場外先舉

睇d 國際新聞, 話佢死左都係幾hour 前
可能場波中間佢地先收到風死左

香港成為全球反極權亞洲HQ

如果咁唸，咁外國人都冇需要關注我地

而自由民主博愛，應該係香港民族既基本quality, 亦係區別於鄰國既特質

照你咁講 美國都可以唔洗幫我地

很把歉21世紀仲有啲咁嘅事發生

伊朗加油

更加要幫iran 人民爭取民主推翻暴政

伊朗北韓係政府仆街
中國係政府同人都咁仆街

Push! We connect!

rip

sorry for down voted
btw push

915

抗爭在球場上相遇

即係伊朗人受緊同我地一樣既苦囉

Stand with Iran

伊朗都係因為1979伊斯蘭革命後，霍梅尼上台，先由開放西方文化變成極權伊斯蘭國，人民無辜嘅

為左全世界人權
幫手輕輕一推

香港上得國際舞台就唔可以再咁固步自封
作為香港國民點都要留意多啲世界大事

香港改變緊世界，我地係當代追求自由既先鋒者，
希望我地可以令世界更多被極權壓榨既人民醒覺

yes

其實男女之別 階級 法律 國家金錢所有嘢都係故事
盲信呢啲故事真係好戇鳩

識d野 bro

香港人優先，唔等於其他人唔重要
多一個民主國家，支那就少一個盟友

正想講

推 佢地係異國同樣遭受壓迫既手足

手足好波

pish

關左膠咩事
香港政府都同中國政府fd
咁即係你都同中國fd啦

面對所有嘅不公義都應該要發聲
依個會係我地香港嘅核心價值

之前fb見到伊朗公開處決同性戀嘅相
佢哋個樣同表情真係好深刻

講起weconnect
有一個開心炸彈我地一直忽略咗
冇宣傳開去

香港因為呢場運動
令所有世仇都大和解
各大宗教、各大球會球迷、各大院校、
互片多年既民主陣營

當然唔少得警黑

鬼佬都係人
人都係鍾意9gag呢類歡樂野
間唔中要宣傳下值得開心既一面

你呢啲咪弱智囉

黃背心 舊自己都未搞掂 咪一樣幫我地發過聲。。。

睇波都要死

完場 係門口

RIP

係Twitter支持下佢地先。

事實係，你地而家點睇人地國家政治事件，人地其實就係點睇緊你。

人地舉牌，你漠不關心，覺得自己都搞唔掂仲點理人地國家，
其實人地都係咁樣睇你香港既事。